歷史教訓：20年前9成人講廣東話 今淪為小數語言

可能好多連登仔唔知
你20年前去支那廣州深圳一樣9成人講廣東話，嗰時喺廣州講支那話實比人屌
中共喺90年代尾開始打壓之後，短短廿年變成點，自己睇吓

唉

深圳

廣西欽州不講白話的孩子

台灣曾經80%人講台語
國民黨用咗40年洗腦
而家後生仔自我介紹都唔識

上海話曾經喺支那地位好似廣東話咁高，80年代開始推普，而家細路仔幾乎都唔識

班掌權者就係驚廣州人有自己文化會搞事先要滅粵

有冇整數語言？

巴打你走先
啲唔識分少同小嘅on9 我都頂唔住

今日廣州，明天⋯⋯

冇分數語言？

如果你咁得閒捉錯別字
不如諗吓呢個post主題好過啦

係
有班支那狗畜生仲話咩反應過大

又用英文個例子 講完又講
英文推廣根本無消滅廣東話的意圖

當一個政權本身極度心虛 所有除左自己以外既聲音都係威脅

正因為有前車之鑑

更唔可以畀五毛得逞

廿年姐係全部年青人都被洗腦,
睇黎90後已經係最後一代....

啱啦
多啲講下歷史教訓
五毛最近好鍾意淡化推普滅粵情況
講到香港好安全咁

好撚想喊 完全唔識普通話

20年前9成人用call機呀
宜家咪用晒手提

有好野自然用好野架啦咪下下用以前黎比

你知唔知咩叫自然
如果中共唔干預
深圳廣州雖然係支那
一樣係9成廣東話

80-90年代因為64完又啱啱改革
中共仲未有國際地位要靠稍位有國際地位嘅廣東
所以先無為而治
中共只要唔干預
自然發展一定廣東話贏

如果你係用中文唔用廣東話，我一樣反對，我淨係支持廣東話口語入文

啲人成日話香港好厚基礎，人哋廣州成千年添，仲有喺中共打壓前其實廣州同香港一樣係廣東話文化中心，連登仔全部十幾廿歲

得閒問吓老屎忽，冇呃你
80，90年代去支那廣東大部份地方真係可以好似香港咁全程廣東話

廣東話好失禮你?我手寫我口先係正確做法

有無實際統計
好想要

一大班零零後 全銀布講普通話

錯別字都唔識學人討論文化

拎科技同語言黎比?
你傻撚左?

最近睇返電影 塞德克。巴箂 裏面日本人都只係用左20年，就已經迫到d原居民日常用日文黎溝通

有心要消滅一個語言其實真係好易，只係日本仔當年無趕盡殺絕，再加上原住民對自己身份既強烈認同感，而家先仲保留到原住民語言

Btw,如果香港有個莫那耶道就好喇

啲00後仲理所當然咁寫簡體字 講普通話 文化呢家嘢就係咁慢慢滲入去侵蝕你
正式宣布90後係最後一代香港人。三十年後00後嘅後代大半班小朋友都講普通話

上海/深圳/廣州呢啲大城巿, 太多唔同地方既人去生活, 本地語言一定會俾人溝淡
深圳而家基本上唔會講到廣東話
上海講上海話就少過一半人識聽
廣州好少少, 應該都有六七成本地人
如果香港繼續咁輸入大陸人, 廣東話滅門係遲早既事

仲要你下一代講, 普教中既學校唔好揀
之前讀書, 同啲NDS我都係講廣東話

前排返完廣州黎，屌佢老母，10個得3個會講廣東話，仲要係年齡有返咁上下，後生果d多數唔識或者講得唔正，之後去士多買野，個阿伯話你講廣東話幾正 而家小後生講啦，佢地覺得冇用

覺得無用只係第一步
再下一代就係覺得老土
到時已經太遲

香港已經係最後防線
失守埋既話就剩低海外華僑會用
廣東話名存實亡

依家對住大陸人照講廣東話

以前香港有電影流行曲做文化輸出
而家乜都無
死梗

你連基本字都未識，學乜撚野人討論語言

當年TVB成個南中國同東南亞既影響都好大

依家連d00後支那仔都成日睇埋d蝗野
可能遲下廣東話會變左愛爾蘭語咁

呢個係重點，以前好多人會因為香港影音視學廣東話，叫做為廣東話打返小小基石

咩連登打錯字有得改咩

可能你上慣discuss可改

當年香港影視圈係吸引到人材入行
黃霑 周梁淑怡 蕭若元 都係叻人
九十年代 都仲有林夕
而家一代
叻嘅淨係識嚮金融業搵飯食

我今晚搵比你
亞視未執前有段喺廣州嘅訪問

根本係政府打壓問題
我80-90代廣東一樣慘好多人
但係嗰時學校電視台9成廣東話

LM

屌你老母

而家香港變成惟一講廣東話嘅大城市

香港人既中文一定係繁體字粵語
唔好混淆視聽講咩咁你寫字打字唔用粵語入文？
因為我地有口語同書面語之分！
香港人既智商足以靈活運用

你去廣州邊度呀
我晌三元里越秀嗰邊大把人講喎

屌你老母
細個番廣州住
身邊個個識既人都係廣東話母語
近年番去 變晒全部外省人
佢地仲要話聽唔明我講緊乜
香港人同廣州人講既廣東話好大分別
佢地講野既語氣好唔同
老母係廣州人
但住左香港好耐

細個話廣州係講廣州話
其實姐係廣東話
d人仲以為係鄉下話咁

越秀都有去，住宅佢多返小小人講既，不過都唔見得係後生講，天河區白雲區差唔多淪陷

姐係等於未來香港可能得返九龍新界會講廣東話

吉隆坡都算係嘅
不過香港文化產業再係咁衰頹落去，廣東話真係危危乎

又係呢啲大把人講嘅歪理
而家講緊下一代20歲以下啲人呀
唔係比大人呀

三元里幾多學校知唔知?

你睇小學幼稚園有幾多人用廣東話傾計先啦

計大人廣州本地人講廣東話比例同香港差唔多添

係90年代開始打壓後尾冇人識講

你自己睇吓前3段片訪問
係廣州人整嘅，舊城區小學一樣以普通話傾計為主

最緊要普通話係一隻垃圾語言 劣幣驅逐良幣

知唔知三元里幾多學校呀
睇片知天下?
我唔會話冇
但亦好多小朋友講廣東話

你身為香港人會知得多過段片嘅廣州人
定係你新移民呀

其實書面語唔等於普通話，呢一點好多人唔知道

同埋90年代廣州學生一樣90%講廣東話
而家賈雨村變到聽到好多學生講已經好滿足

唔怪得政府打壓都冇人理